# InforSanLuis-Flutter

# Diseñando y Desarrollando aplicaciones con Flutter
![Image](https://img.evbuc.com/https%3A%2F%2Fcdn.evbuc.com%2Fimages%2F82532491%2F173310819539%2F1%2Foriginal.20191125-145242?h=2000&w=720&auto=compress&s=68911c537dd3338a9f222cb922e2e7d6)<br>
<br>
[ Link de Inscripción al Taller ](https://www.eventbrite.com.ar/e/desarrollando-y-disenando-aplicaciones-moviles-con-flutter-tickets-83487700961)<br>
## Contactos 
* Colaboradores: 
    * Maguire, Margarita -- meganmaguire000@gmail.com
    * Decena, Facundo M. -- facundo.decena@gmail.com
    * Pellegrino, Maximiliano H. -- pellegrinomhd@gmail.com
    * Merenda, Franco N. -- merenda.franco83@gmail.com
### **Contenidos mínimos**
* **Clase 1**: Introducción a Flutter. Lenguaje Dart: características, tipos, variables,
sentencias y construcciones básicas. Buenas prácticas de programación.
Construcciones propias del lenguaje. Preparación del entorno de desarrollo,
configuraciones. Flutter: Widgets, Stateless vs. Stateful, creación de widgets 
* **Clase 2**: Configuración de emulador en Android Studio y celular. Mi primera
aplicación en Flutter. Hot reload. Lista scrolleable. Rutas y navegación entre pantallas.
Interactividad de la aplicación. Creación de una aplicación con una lista de palabras al
azar y favoritos. Dependencias.
* **Clase 3**: Layouts en Flutter. Árbol de widgets. Estructura para la creación de
interfaces de usuario. Prototipado de interfaces en Figma. Prototipos de alta y baja
fidelidad. Material design para Android. Implementación de prototipos en Flutter.

---
# Material para el Taller de Flutter
En este repositorio se encuentra todo el material necesario para el taller e inclusive links de referencia para intentar solventar cualquier duda.
## Descarga o Clonación del Repositorio
Para poder realizar una descarga o clonación del repo,  tenemos que tener instalado *Git*, [Git Windows](https://git-scm.com/) o en Linux `$ sudo apt-get update && sudo apt-get install git`. 
Con eso instalado, ejecutar en la consola de comandos de windows o en una terminal de linux:

* Para Linux: `$ git clone https://github.com/MerendaFrancoN/InforSanLuis-Flutter`<br>
* Para Windows, moverse hasta el directorio en donde lo queremos clonar, en este caso en el escritorio, y ejecutar: `C:\Users\NombreDeUsuario\Desktop\ > git clone  https://github.com/MerendaFrancoN/InforSanLuis-Flutter `

## Estructura del Repositorio
* **Clases** : En esta carpeta se encuentran las clases que se dictan en el taller, junto a los ejemplos que mostraremos en clase.
   * **Clase 1** : Contiene las diapositivas de la clase, ejemplos de Stateful y Stateless Widget, Guia para la creación de la primer App y finalmente tiene un proyecto extra que hace llamada a una API para que quede como ejemplo.
   * **Clase 2** : Contiene la guía de la 2da parte del tutorial de "Creando nuestra primer App" y los pasos para lograrlo.
   * **Clase 3** : Contiene las diapositivas de la clase, un comprimido con archivos de [Figma](https://www.figma.com/) para prototipado de aplicaciones en [Material Design](https://material.io/)
* **Configuracion_e_Instalacion_de_Flutter**, En este directorio se van a encontrar con dos directorios adentro:<br>

   * ***Linux*** - En este van a encontrar documentación para poder configurar e instalar Flutter tanto en un Linux basado en Ubuntu/Debian o en un Linux basado en Arch, como es Manjaro. Leer la documentación y a tener en cuenta que también está a disposición un script básico para poder realizar la instalación de flutter de manera automática para cada una de las dos distros.
   * ***Windows*** - En este van a encontrar documentación para poder configurar e instalar Flutter en Windows, especificamente en Windows 10, pero no varía mucho con instalarlo en otra versión de Windows. Ante cualquier duda, consultar a cualquiera de la lista de contactos mencionada en la primer parte del README.md 
* **Links de Interés.md** - Éste contiene links de interés para el taller, como documentación oficial de Flutter, Dart, Android, y algunos extras.

   


   
